¿Cuál es la herramienta principal utilizada para analizar el registro de Windows?
A) Wireshark
B) Regedit
C) FTK Imager
D) Autopsy
ANSWER: B)

¿Qué protocolo se utiliza para la transferencia segura de archivos en una red?
A) FTP
B) HTTP
C) SSH
D) SFTP
ANSWER: D)

¿Qué tipo de ataque se caracteriza por la interceptación de paquetes de red para obtener información confidencial?
A) Phishing
B) Man-in-the-middle
C) DDoS
D) SQL Injection
ANSWER: B)

¿Cuál es el propósito de un firewall en una red?
A) Filtrar tráfico de red
B) Almacenar datos
C) Monitorizar el rendimiento del sistema
D) Realizar copias de seguridad
ANSWER: A)

¿Qué herramienta se utiliza comúnmente para el análisis de la memoria volátil?
A) Volatility
B) EnCase
C) FTK Imager
D) Autopsy
ANSWER: A)

¿Qué tipo de datos se pueden extraer de la memoria volátil?
A) Contraseñas
B) Procesos en ejecución
C) Conexiones de red
D) Todas las anteriores
ANSWER: D)

¿Cuál es el propósito de la técnica de "dumping" de memoria?
A) Recuperar archivos eliminados
B) Capturar el contenido de la memoria RAM
C) Analizar el tráfico de red
D) Restaurar configuraciones del sistema
ANSWER: B)

¿Qué tipo de análisis se realiza para identificar malware en la memoria?
A) Análisis estático
B) Análisis dinámico
C) Análisis de memoria
D) Análisis de red
ANSWER: C)

¿Cuál es el primer paso en una investigación forense digital?
A) Análisis de datos
B) Recolección de evidencia
C) Presentación de informes
D) Identificación de sospechosos
ANSWER: B)

¿Qué principio establece que la evidencia digital debe ser preservada sin alteraciones?
A) Principio de integridad
B) Principio de autenticidad
C) Principio de confidencialidad
D) Principio de disponibilidad
ANSWER: A)

¿Qué tipo de archivo es comúnmente analizado en una investigación de Windows forensic?
A) .exe
B) .dll
C) .log
D)  .sys
ANSWER: C)

¿Qué tipo de archivo contiene información sobre los eventos del sistema en Windows?
A) .log
B) .evt
C) .sys
D) .dll
ANSWER: B)

¿Cuál es el objetivo principal de la forensia de redes?
A) Identificar intrusiones
B) Recuperar archivos eliminados
C) Analizar la memoria volátil
D)  Monitorizar el rendimiento del sistema
ANSWER: A)

¿Cuál es el propósito del archivo pagefile.sys en Windows?
A) Almacenar datos de la memoria virtual
B) Registro de eventos del sistema
C) Almacenar configuraciones de usuario
D) Almacenar archivos temporales
ANSWER: A)

¿Qué herramienta se utiliza para recuperar archivos eliminados en Windows?
A) EnCase
B) Recuva
C) Wireshark
D) Cellebrite
ANSWER: B)

¿Cuál es el protocolo principal utilizado para la comunicación entre dispositivos móviles y computadoras?
A) TCP/IP
B) USB
C) Bluetooth
D) NFC
ANSWER: B)

¿Qué herramienta es conocida por su capacidad para extraer datos de dispositivos móviles?
A) FTK Imager
B) Cellebrite UFED
C) Autopsy
D) Wireshark
ANSWER: B)

¿Cuál es el archivo de base de datos principal utilizado por dispositivos Android para almacenar mensajes SMS?
A) sms.db
B) mmssms.db
C) messages.db
D) smsstore.db
ANSWER: B)

¿Qué tipo de datos se pueden recuperar de un dispositivo móvil utilizando técnicas forenses?
A) Mensajes de texto
B) Historial de llamadas
C) Ubicación GPS
D) Todas las anteriores
ANSWER: D)

¿Cuál es la herramienta principal utilizada para capturar y analizar paquetes de red?
A) Wireshark
B) FTK Imager
C) EnCase
D) Autopsy
ANSWER: A)
